[考古]一人一個上個年代嘅創作

大概早10年前嗰時真係好多有趣嘅野
拋下磚先

網絡歌手

(嗰2張相好似同佢本人冇關係，盡興唔係Stephen 唱 啲人覺得把聲似 傳傳下就以為係佢)

改對白

仲有好多
阿婆的故事,沙田閪王 哩啲創作已經變成經典

講少少自己嘅感受
由幾時開始本土已經再冇咩創作，變成文化沙漠

今時今日係人都可以係youtuber
拍嘅野都開始一色一樣
人人都抄襲其他人嘅野變成自己嘅野
目的係為左搵錢 賣廣告 諗住做網紅

以前啲人改歌改詞
唔係為左搵錢 根本冇錢收
而係將佢當做興趣 本質上差咗好遠
質素都愈嚟愈低

到觀眾方面
因為太多youtuber
太多資訊 大家接收唔到咁多嘅時候就變成篩選
久而久之 對於創作嘅水準要求愈嚟愈高
大家都開始冇勇氣行出身一步去創作

大家有咩上個時代嘅本土創作
不妨分享一下

等睇俾人話老嘢

好多網絡歌手唱歌都唔錯 去youtube都搵到一大堆其實都好正

我覺得係近幾年啲人怕左出名怕比人笑
冇左個人主義

係
喺一個群體社會下
大家都想需要人認同，會好在意其他人想法
如果唔合群，唔去跟隨著批評人
可能就會被人恥笑
冇咗獨立意識

劉馬車

個人最鐘意既網絡歌手 霖 可惜已經
連登唔知仲有冇人識

Richard Billyham

佢啲歌聽一次就會記得
仲會洗你腦搞到唔記得原曲點唱

我識

我由當年AKzone 已經聽佢 知道佢出事真係好突然

鄭軒
有無人記得

如果我是鄭軒?

上一代人整野放上網真係for fun, 好多野都未有其他人做過，成件事單純好多有趣好多。現時既youtuber為左搵食，好多計算，唔係做得唔好，不過反而少左驚喜。

連登個個都00後?